**MEDIA
FACTORY**（），是[角川集團旗下的](../Page/角川集團.md "wikilink")[品牌](../Page/品牌.md "wikilink")。主要出版書籍雜誌、卡片遊戲與遊戲軟體。

本條目包括對法人消滅前的**株式會社MEDIA FACTORY**（）的介紹。

## 沿革

  - 1986年12月1日，書籍出版部門獨立為。
  - 1991年4月1日，名稱變更為*MEDIA FACTORY*。
  - 2011年10月12日，被[角川控股集團以](../Page/角川控股集團.md "wikilink")80億日圓收購\[1\]、並於11月15日正式入主\[2\]\[3\]。
  - 2013年10月1日，併入角川公司成為[事業品牌](../Page/分公司制.md "wikilink")，公司法人消滅。
  - 2015年4月，角川公司廢止事業品牌，Media Factory成為該公司的事業部門與商標。
  - 2016年1月，角川公司逐漸停止在出版品上使用Media Factory商標。

## 主要書籍、雜誌

  - 達文西（綜合文藝雜誌）
  - [MF文庫J](../Page/MF文庫J.md "wikilink")（[輕小說](../Page/輕小說.md "wikilink")[文庫](../Page/文庫.md "wikilink")）
      - [星空防衛隊](../Page/星空防衛隊.md "wikilink")（OVA文庫版）
      - [陰守忍者](../Page/陰守忍者.md "wikilink")（2006年動畫化。）
      - [神樣家族](../Page/神樣家族.md "wikilink")（2006年動畫化。）
      - [零之使魔](../Page/零之使魔.md "wikilink")（2006年、2007年、2008年、2012年動畫化。）
      - [我的狐仙女友](../Page/我的狐仙女友.md "wikilink")（2008年動畫化。）
      - [肯普法](../Page/肯普法.md "wikilink")（2009年、2011年動畫化。）
      - [聖劍鍛造師](../Page/聖劍鍛造師.md "wikilink")（2009年動畫化。）
      - [玩伴貓耳娘](../Page/玩伴貓耳娘.md "wikilink")（2010年動畫化。）
      - [MM一族](../Page/MM一族.md "wikilink")（2010年動畫化。）
      - [IS〈Infinite
        Stratos〉](../Page/IS〈Infinite_Stratos〉.md "wikilink")（2011年、2013年動畫化。）
      - [緋彈的亞莉亞](../Page/緋彈的亞莉亞.md "wikilink")（2011年動畫化。）
      - [迷茫管家與膽怯的我](../Page/迷茫管家與膽怯的我.md "wikilink")（2011年動畫化。）
      - [我的朋友很少](../Page/我的朋友很少.md "wikilink")（2011年、2013年動畫化。）
      - [其中1個是妹妹！](../Page/其中1個是妹妹！.md "wikilink")（2012年動畫化。）
      - [就算是哥哥，有愛就沒問題了，對吧](../Page/就算是哥哥，有愛就沒問題了，對吧.md "wikilink")（2012年動畫化。）
      - [變態王子與不笑貓](../Page/變態王子與不笑貓.md "wikilink")（2013年動畫化。）
      - [機巧少女不會受傷](../Page/機巧少女不會受傷.md "wikilink")（2013年動畫化。）
      - [魔法戰爭](../Page/魔法戰爭.md "wikilink")（2014年動畫化。）
      - [星刻龍騎士](../Page/星刻龍騎士.md "wikilink")（2014年動畫化。）
      - [NO GAME NO LIFE
        遊戲人生](../Page/NO_GAME_NO_LIFE_遊戲人生.md "wikilink")（2014年動畫化。）
      - [精灵使的剑舞](../Page/精灵使的剑舞.md "wikilink")（2014年動畫化。）
      - [魔彈之王與戰姬](../Page/魔彈之王與戰姬.md "wikilink")（2014年動畫化。）
      - [絕對雙刃](../Page/絕對雙刃.md "wikilink")（2015年動畫化。）
      - [御神樂學園組曲](../Page/御神樂學園組曲.md "wikilink")（2015年動畫化。）
      - [學戰都市Asterisk](../Page/學戰都市Asterisk.md "wikilink")（2015年動畫化。）
      - [Re:從零開始的異世界生活](../Page/Re:從零開始的異世界生活.md "wikilink")（2016年動畫化。）
  - Comic Flapper（）
  - Comic Alive（）
  - 幽（怪談專門雜誌）
  - 漫畫三國志
  - [我們這一家](../Page/我們這一家.md "wikilink")（參加劇場版動畫製作委員會，也出版原作的單行本）
  - 新耳袋（全10本怪談集）

## 其他作品

  - [School Rumble系列](../Page/School_Rumble.md "wikilink")（CD、DVD販售）
  - [一騎當千](../Page/一騎當千.md "wikilink")（電視動畫第二季音樂製作）
  - [翼神世音](../Page/翼神世音.md "wikilink")（參加動畫製作委員會）
  - [圓盤皇女](../Page/圓盤皇女.md "wikilink")（參加動畫製作委員會）
  - [成惠的世界](../Page/成惠的世界.md "wikilink")（參加動畫製作委員會）
  - [妄想科學美少女](../Page/妄想科學美少女.md "wikilink")（參加動畫製作委員會）
  - [鋼鐵守護者GAD](../Page/鋼鐵守護者.md "wikilink") GUARD（參加動畫製作委員會）
  - [創聖的亞庫艾里翁](../Page/創聖的亞庫艾里翁.md "wikilink")（參加動畫製作委員會）
  - [巖窟王](../Page/巖窟王.md "wikilink")（參加動畫製作委員會）
  - [我的裘可妹妹](../Page/我的裘可妹妹.md "wikilink")（參加動畫製作委員會）
  - [草莓狂熱](../Page/草莓狂熱.md "wikilink")（贊助商、DVD販售）
  - [鍊金三級魔法少女](../Page/鍊金三級魔法少女.md "wikilink")（贊助商、DVD販售）
  - [同人萬花筒](../Page/同人萬花筒.md "wikilink")（贊助商、音樂製作、參加動畫製作委員會）

## 關聯條目

  - [MF文庫J](../Page/MF文庫J.md "wikilink")

## 註釋

## 外部連結

  - [](http://www.mediafactory.co.jp/)

  -
[MEDIA_FACTORY](../Category/MEDIA_FACTORY.md "wikilink")
[Category:日本出版社](../Category/日本出版社.md "wikilink")
[Category:角川集團](../Category/角川集團.md "wikilink")
[Category:動畫產業公司](../Category/動畫產業公司.md "wikilink")
[Category:日本電子遊戲公司](../Category/日本電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:日本已結業公司](../Category/日本已結業公司.md "wikilink")
[Category:1986年成立的公司](../Category/1986年成立的公司.md "wikilink")
[Category:2013年結業公司](../Category/2013年結業公司.md "wikilink")

1.
2.
3.